# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/preferences.rst:3
msgid "Preferences & Configuration"
msgstr "偏好设置与配置"

#: ../../../_source/preferences.rst:5
msgid ""
"Momovu provides a comprehensive preferences system that allows you to "
"customize the application's behavior and appearance to suit your workflow."
msgstr "Momovu 提供了全面的偏好设置系统，允许您根据自己的工作流程自定义应用程序的行为和外观。"

#: ../../../_source/preferences.rst:8
msgid "Accessing Preferences"
msgstr "访问偏好设置"

#: ../../../_source/preferences.rst:10
msgid "The Preferences dialog can be accessed in two ways:"
msgstr "可以通过两种方式访问“首选项”对话框："

#: ../../../_source/preferences.rst:12
msgid "From the menu: **File** → **Preferences...**"
msgstr "从菜单中选择：**文件** → **首选项...**"

#: ../../../_source/preferences.rst:13
msgid "Using the keyboard shortcut: ``Ctrl+,`` (Ctrl+comma)"
msgstr "使用键盘快捷键：``Ctrl+,``（Ctrl+逗号）"

#: ../../../_source/preferences.rst:15
msgid "Preferences dialog showing configuration options"
msgstr "显示配置选项的首选项对话框"

#: ../../../_source/preferences.rst:21
msgid "Configuration Options"
msgstr "配置选项"

#: ../../../_source/preferences.rst:23
msgid ""
"The Preferences dialog is organized into three tabs for easy navigation:"
msgstr "“首选项”对话框分为三个选项卡，便于导航："

#: ../../../_source/preferences.rst:26
msgid "General Tab"
msgstr "常规选项卡"

#: ../../../_source/preferences.rst:28
msgid "The General tab contains the main application settings:"
msgstr "“常规”选项卡包含主要应用程序设置："

#: ../../../_source/preferences.rst:30
msgid "Preferences dialog General tab"
msgstr "首选项对话框 通用选项卡"

#: ../../../_source/preferences.rst:35
msgid "**Fit Options**"
msgstr "**适配选项**"

#: ../../../_source/preferences.rst:36
msgid ""
"**Auto-fit on document load**: Automatically fit the page to the window when"
" opening a PDF"
msgstr "**文档加载时自动适应**：在打开 PDF 时自动将页面适应窗口大小"

#: ../../../_source/preferences.rst:37
msgid ""
"**Auto-fit on window resize**: Maintain page fit when resizing the "
"application window"
msgstr "**窗口调整大小时自动适应**：在调整应用程序窗口大小时保持页面适应"

#: ../../../_source/preferences.rst:39
msgid "**Zoom Settings**"
msgstr "**缩放设置**"

#: ../../../_source/preferences.rst:40
msgid ""
"**Zoom Increment**: Control how much the zoom changes with each "
"Ctrl+Plus/Minus press (1.05x to 2.00x)"
msgstr "**缩放增量**：控制每次按下 Ctrl+加号/减号 时缩放变化的程度（1.05 倍到 2.00 倍）"

#: ../../../_source/preferences.rst:42
msgid "**Scrolling**"
msgstr "滚动"

#: ../../../_source/preferences.rst:43
msgid ""
"**Enable smooth scrolling**: Use animated transitions when scrolling through"
" pages"
msgstr "**启用平滑滚动**：在页面滚动时使用动画过渡效果"

#: ../../../_source/preferences.rst:44
msgid "**Scroll Speed**: Adjust the scrolling speed in pixels (10-200)"
msgstr "**滚动速度**：以像素为单位调整滚动速度（10-200）"

#: ../../../_source/preferences.rst:46
msgid "**Performance**"
msgstr "性能"

#: ../../../_source/preferences.rst:47
msgid ""
"**Max Cached Pages**: Number of pages to keep in memory for faster "
"navigation (5-100)"
msgstr "**最大缓存页面数**：为加快导航速度而保留在内存中的页面数量（5-100）"

#: ../../../_source/preferences.rst:48
msgid ""
"**Max Cache Memory**: Maximum memory allocation for page cache in MB "
"(50-1000)"
msgstr "**最大缓存内存**：页面缓存的最大内存分配（以 MB 为单位）(50-1000)"

#: ../../../_source/preferences.rst:51
msgid "Colors Tab"
msgstr "颜色选项卡"

#: ../../../_source/preferences.rst:53
msgid ""
"The Colors tab allows customization of all overlay colors and line widths:"
msgstr "“颜色”选项卡允许自定义所有覆盖层颜色和线宽："

#: ../../../_source/preferences.rst:55
msgid "Preferences dialog Colors tab"
msgstr "首选项对话框 颜色选项卡"

#: ../../../_source/preferences.rst:60
msgid "**Overlay Colors and Opacity**"
msgstr "叠加颜色和不透明度"

#: ../../../_source/preferences.rst:61
msgid "**Margin Overlay**: Color and transparency for safety margin areas"
msgstr "**边距覆盖**：安全边距区域的颜色和透明度"

#: ../../../_source/preferences.rst:62
msgid "**Barcode Area**: Color and transparency for barcode placement guide"
msgstr "**条码区域**：条码放置指南的颜色和透明度"

#: ../../../_source/preferences.rst:63
msgid "**Fold Lines**: Color and transparency for spine/fold line indicators"
msgstr "**折线**：书脊/折线指示符的颜色和透明度"

#: ../../../_source/preferences.rst:64
msgid "**Trim Lines**: Color and transparency for page trim boundaries"
msgstr "**修边线**：页面修边边界的颜色和透明度"

#: ../../../_source/preferences.rst:65
msgid "**Bleed Lines**: Color and transparency for bleed area indicators"
msgstr "**溢墨线**：溢墨区域指示器的颜色和透明度"

#: ../../../_source/preferences.rst:67
msgid "**Line Widths**"
msgstr "线宽"

#: ../../../_source/preferences.rst:68
msgid "Adjust the thickness of fold, trim, and bleed lines (1-10 pixels)"
msgstr "调整折叠线、裁剪线和出血线的粗细（1-10 像素）"

#: ../../../_source/preferences.rst:70
msgid "**Colorblind Presets**"
msgstr "色盲预设"

#: ../../../_source/preferences.rst:71
msgid ""
"Three preset buttons provide optimized color schemes: - **Protanopia**: "
"Optimized for red-blind vision - **Deuteranopia**: Optimized for green-blind"
" vision - **Tritanopia**: Optimized for blue-blind vision"
msgstr ""
"三个预设按钮提供优化的色彩方案：  \n"
"- **红色盲（Protanopia）**：为红色盲视觉优化  \n"
"- **绿色盲（Deuteranopia）**：为绿色盲视觉优化  \n"
"- **蓝色盲（Tritanopia）**：为蓝色盲视觉优化"

#: ../../../_source/preferences.rst:77
msgid "Recent Files Tab"
msgstr "最近文件标签页"

#: ../../../_source/preferences.rst:79
msgid "The Recent Files tab manages your file history:"
msgstr "“最近的文件”选项卡管理您的文件历史记录："

#: ../../../_source/preferences.rst:81
msgid "Preferences dialog Recent Files tab"
msgstr "首选项对话框“最近的文件”选项卡"

#: ../../../_source/preferences.rst:86
msgid "**File Management**"
msgstr "文件管理"

#: ../../../_source/preferences.rst:87
msgid "View all recently opened PDF files with their document types"
msgstr "查看所有最近打开的PDF文件及其文档类型"

#: ../../../_source/preferences.rst:88
msgid "**Remove Selected**: Remove individual files from the history"
msgstr "**移除所选**：从历史记录中移除单个文件"

#: ../../../_source/preferences.rst:89
msgid "**Clear All Recent Files**: Clear the entire recent files list"
msgstr "**清除所有最近文件**：清除整个最近文件列表"

#: ../../../_source/preferences.rst:92
msgid "Configuration File Location"
msgstr "配置文件位置"

#: ../../../_source/preferences.rst:94
msgid "Momovu stores its configuration using Qt's QSettings system:"
msgstr "Momovu 使用 Qt 的 QSettings 系统来存储其配置："

#: ../../../_source/preferences.rst:96
msgid "**Linux**: ``~/.config/Momovu/Momovu.conf``"
msgstr "**Linux**：``~/.config/Momovu/Momovu.conf``"

#: ../../../_source/preferences.rst:97
msgid "**Windows**: Registry under ``HKEY_CURRENT_USER\\Software\\Momovu\\Momovu``"
msgstr "**Windows**：注册表项 ``HKEY_CURRENT_USER\\Software\\Momovu\\Momovu``"

#: ../../../_source/preferences.rst:98
msgid "**macOS**: ``~/Library/Preferences/com.momovu.Momovu.plist``"
msgstr "**macOS**：``~/Library/Preferences/com.momovu.Momovu.plist``"

#: ../../../_source/preferences.rst:100
msgid "The configuration is managed automatically by the application."
msgstr "该配置由应用程序自动管理。"

#: ../../../_source/preferences.rst:103
msgid "Resetting to Defaults"
msgstr "重置为默认设置"

#: ../../../_source/preferences.rst:105
msgid "To reset all preferences to their default values:"
msgstr "要将所有首选项重置为其默认值："

#: ../../../_source/preferences.rst:107
msgid "Open the Preferences dialog (``Ctrl+,``)"
msgstr "打开首选项对话框（``Ctrl+,``）"

#: ../../../_source/preferences.rst:108
msgid "Click the **Restore Defaults** button at the bottom (shown in red)"
msgstr "点击底部的 **恢复默认值** 按钮（如图红色所示）"

#: ../../../_source/preferences.rst:109
msgid "Confirm the reset when prompted"
msgstr "在提示时确认重置"

#: ../../../_source/preferences.rst:110
msgid "A message will confirm that settings have been reset"
msgstr "一条信息将确认设置已重置"

#: ../../../_source/preferences.rst:113
msgid "Command-Line Overrides"
msgstr "命令行覆盖"

#: ../../../_source/preferences.rst:115
msgid ""
"Many preferences can be overridden via command-line arguments, which take "
"precedence over saved preferences:"
msgstr "许多首选项都可以通过命令行参数进行覆盖，命令行参数的优先级高于已保存的首选项："

#: ../../../_source/preferences.rst:131
msgid "Per-Document Settings"
msgstr "每文档设置"

#: ../../../_source/preferences.rst:133
msgid ""
"The following settings are remembered for each document in the recent files "
"list:"
msgstr "最近文件列表中每个文档将记住以下设置："

#: ../../../_source/preferences.rst:135
msgid "Last viewed page"
msgstr "上次查看的页面"

#: ../../../_source/preferences.rst:136
msgid "Zoom level"
msgstr "缩放级别"

#: ../../../_source/preferences.rst:137
msgid "View mode (single/side-by-side)"
msgstr "视图模式（单视图/并排视图）"

#: ../../../_source/preferences.rst:138
msgid "Document type"
msgstr "文件类型"

#: ../../../_source/preferences.rst:139
msgid "Overlay visibility states"
msgstr "叠加可见性状态"

#: ../../../_source/preferences.rst:140
msgid "Presentation mode state"
msgstr "演示模式状态"

#: ../../../_source/preferences.rst:142
msgid ""
"These are restored when you reopen the same document from the recent files "
"list."
msgstr "重新从最近文件列表中打开同一文档时，这些内容将被恢复。"
